16歲少年管有伸縮棍及激光筆 判入更生中心

#觀塘裁判法院第一庭
#梁少玲裁判官 #判刑
👤翁(16) #1105觀塘
🛑已還押14日

控罪：管有攻擊性武器 🛑已認罪
違反香港法例第200章《簡易治罪條例》第17條。翁手足被控於2019年11月5日在觀塘翠屏商場M2層的佳寶食品超級市場外，管有雷射筆和伸縮棍，意圖作非法用途使用。

翁手足早前承認上述控罪，梁少玲裁判官判刑前先為被告索取勞教中心、教導所、更生中心報告，另外應辯方律師要求索取社會服務令報告，期間還押2星期，今日判刑。

詳情如下：

--------------------------
🙇‍♂️求情🙇‍♂️
辯方律師引用報告內容作進一步求情。報告指翁手足在學校雖然有遲到、缺席但沒有打過交，上課情況可接受、為人有禮貌。兼職離職純粹因為無法遷就學業時間，僱主表明願意再僱用翁手足，學校亦為他保留學席。此外翁手足沒有不良嗜好、本性不懷、得到家人支持及愛護，他們今日亦有到法庭旁聽。

翁手足的情緒問題自從爸爸過身後開始浮現，由於不希望家人擔心所以將負面情緒收收埋埋。2019年8月曾經因意外在石灘跌倒令後腦撞到石仔導致腦震盪，因情緒問題在2019年10月開始接受精神科治療。雖然報告指出翁手足有自殘傾向，但是沒有傷害他人的暴力傾向。

📌適合更生中心或教導所服刑
索取報告還押期間，會面官指出翁手足態度合作、有禮貌、坦白承認情況。由於翁手足的情緒問題需要專業專業護理、身體狀況不適宜判入勞教中心或執行社會服務令。中心主任認為更生中心更適合翁手足。

--------------------------
👩‍⚖️梁少玲裁判官判刑
考慮被告審訊前認罪，過往沒有刑事定罪記錄，犯案時年僅16歲。但涉案的兩件物品(雷射筆、伸縮棍)均有一定攻擊性、危險性，被告管有的雷射筆屬於第IV級，60米內直接照射眼睛可令人眼部受傷，兩件物品一但使用會對他人造成嚴重傷害。因此必須判處禁閉式刑罰，而更生中心對被告的技能培訓較有幫助。

🛑判入更生中心服刑🛑

16歲少年在《禁蒙面法》生效一個月後，被警員搜出伸縮棍和激光筆。他早前承認一項管有攻擊性武器罪，今（29日）在觀塘裁判法院被判入更生中心。裁判官梁少玲指出，涉案物品一旦被使用，會令他人身體受傷，案情嚴重，有需要判處監禁式刑罰。

現年17歲的男生承認2019年11月5日，在觀塘翠屏商場M2層佳寶食品超級市場外管有激光筆和伸縮棍。他早前另被控刑事毁壞連鎖店星巴克的玻璃櫃，經審訊後被裁定罪名不成立。

辯方求情時指出，被告案發前3個月因意外引致腦震盪，令其情緒管理受影響，其父早年離世亦對他帶來很大打擊，令他小學高年級開始無心向學，以及經常隱藏自己的負面情緒，甚至有自殘行為，目前已向精神科醫生求診。辯方又稱，被告就讀職業訓練局的機械工程課程後，對有關課程產生興趣，希望法庭採納報告建議，判被告入更生中心。

四名少年男女被指前年11月在觀塘破壞美心集團旗下咖啡連鎖店星巴克的玻璃櫃，及後遭退休警員跟蹤，同日在區內被捕。四人被控刑事毀壞罪，案件經審訊後，基於退休警證供不可靠，最終均脫罪。惟案中17歲青年早前承認管有攻擊性武器罪，今被判入更生中心。

法庭為被告索取一系列報告，顯示因其情緒問題而不適宜履行社會服務令，亦不適合在壓力下受看管，其心理情況亦不適宜進入勞教中心。

辯方大狀進一步求情透露，被告的情緒問題自從爸爸過身後開始浮現。他不希望家人擔心，故將負面情緒收起。而他亦曾經因意外撞到腦部，導致腦震盪，使他有焦慮的情況。他於2019年10月開始接受精神科治療。雖然報告指出被告有自殘傾向，但是沒有傷害他人的暴力傾向。

大狀又指，被告沒有不良嗜好，本性亦不懷，得到家人的支持及愛護，其兼職公司的僱主表明願意再僱用他，學校亦為他保留學位，望法庭接納報告建議，判被告進入更生中心。

裁判官梁少玲判刑時指，案情有其嚴重性，涉案的雷射筆及伸縮棍均有一定攻擊性，被告管有的雷射筆屬於第IV級，60米內直接照射眼睛可令人眼部受傷，兩件物品一旦使用，會對他人造成嚴重傷害，須判處禁閉式刑罰，不會考慮社會服務令。

梁官又指，被告心理狀況不適宜判入勞教中心，其情緒問題需要專業護理，而更生中心對被告的技能培訓較有幫助，終判告入更生中心。

感化官指被告現時身體情況，不適宜判處社會服務令，辯方則希望法庭可考慮判處被告入更生中心。

事實已經確定
希望手足挨左法庭關挨埋呢一關 撐住